\section{Připojení PC k tiskárně} \label{sec:printer-add}

Aby jsi mohl tisknout, tak musíš se připojit k Wi-Fi síti \uv{Kormorani-tisk}, s heslem \uv{Kormorani37}.
Po připojení tě možná bude PC varovat, že nemá připojení k internetu.
To je protože tahle Wi-Fi slouží pouze pro tisk a není připojená k internetu.

Pokud Wi-Fi nevidíš, zkontroluj, že příslušná kontrolka na routeru svítí (viz sekce \ref{subsec:router}).

%\newpage
\subsection{Linux}

\twofig{ubuntu-1.png}{fig:ubuntu1}{Seznam nalezených tiskáren}{ubuntu-2.png}{fig:ubuntu2}{Přidání tiskárny v Ubuntu 24.04LTS}

V ubuntu tiskárnu můžeš přidat v nastavení pod záložkou \uv{Tiskárny}.
Po kliknutí na \uv{Přidat} by se měla tiskárna objevit.
Pokud ne, mělo by pomoct napsat adresu tiskárny (\tiskDNS) do spodního pole na obr.\,\ref{fig:ubuntu1}.
Následně vyber \uv{Tisk-rna-JetDirect} (viz obr.\,\ref{fig:ubuntu1}) a na následující obrazovce ovladač \uv{Ricoh Afico MP C2800 PXL}, viz obr.\,\ref{fig:ubuntu2}


%\img{ubuntu-1.png}{fig:ubuntu1}{Přidání tiskárny v Ubuntu 24.04LTS}

%
%Tiskárnu jsem zkoušel na Linuxu (OpenSUSE).
%Tiskárna fungovala bez nutnosti cokoliv stahovat.
%Postup by měl fungovat i na ostatních distribucích a snad i na Apple zařízeních.
%
%Pro přidání tiskárny stačí otevřít správce tiskáren (\emph{Print Settings}), kliknout na \uv{Přidat} (obr.\,\ref{fig:unix1}).
%Pod \uv{Síťové tiskárny} by se do pár sekund měla tiskárna objevit (viz. obr.\,\ref{fig:unix2}).
%Pokud ne, zvol \uv{AppSocket/HP JetDirect} a do pole adresy napiš \tiskDNS\ nebo \tiskIP\ a port \texttt{9100}.

% \twofig{unix-1.png}{fig:unix1}{}{unix-2.png}{fig:unix2}{}

\subsection{Mac OS}

Pro přidání tiskárny v Mac OS vyber možnost \uv{Přidat} v nastavení v kategorii \uv{Tiskárny a skenery}.

Pokud OS nenajde tiskárnu sám, přidej ji manuálně.
V horní liště vyber 2 možnost - IP, do pole pro adresu napiš \tiskDNS\ a v posledním poli vyber \uv{Generic PCL Printer} - obr.\,\ref{fig:mac1}.

Po přidání by tiskárna měla fungovat.
Některé pokročilé funkce ale nemusí být dostupné bez použití ovladačů stažitelných ze stránek výrobce\footnote{Pokud bude potřeba, Ricoh poskytuje ovladače pro mac os 11 až 14 \url{http://support.ricoh.com/bb/html/dr_ut_e/re1/model/mpc28/mpc28.htm}}.

\img{mac-1.png}{fig:mac1}{Přidání tiskárny v Mac OS}

\subsection{Windows}

Tyto instrukce jsou pro Windows 11, ale nejspíš to bude podobné i pro Windows 10.

První budeš potřebovat stáhnout ovladač ze stránek výrobce\footnote{\url{https://support.ricoh.com/bb/html/dr_ut_e/re1/model/mpc28/mpc28.htm}, můžeš to najít zadáním \uv{ricoh afico mp2800} do vyhledávače}.
Z tama stáhni ovladač \uv{PCL6 V4 Driver for Universal Print}\footnote{Pokud jsi s tímto dokumentem dostal soubor \uv{r01294L1a.exe}, tak to je ten ovladač}.

Po spuštění staženého souboru se objeví okno podobné jako je na obr.\,\ref{fig:win1}.
Tam stačí kliknout na tlačítko \uv{Unzip} (\circled{1} na obr.\,\ref{fig:win1}).
Poté otevři adresář který byl v tom okně (podobný jako \circled{2} na obr.\,\ref{fig:win1})

%\img{windows-1.png}{fig:win1}{}
\twofig{windows-1.png}{fig:win1}{}{windows-2.png}{fig:win2}{Ruční přidání tiskárny ve Windows}

V tom adresáři spusť soubor \uv{RV\_SETUP.exe}.

Až se instalátor bude ptát na \uv{Vyberte způsob instalace}, zvol \uv{Síť}.
Následně by instalátor měl najít tu tiskárnu, ve sloupci \uv{Název zařízení} by mělo být \uv{Afico MP C2800} a ve sloupci \uv{IP adresa} by mělo být \tiskIP.

\subsubsection{Manuální přidání tiskárny během instalace ovladače}

Pokud během instalace ovladače instalátor nebyl schopný nalézt tiskárnu (otevře se okno \uv{Chyba připojení k síti}), klikni na \uv{Klikněte sem, není-li možné nalézt zařízení}.
Následně zvol \uv{Zadejte IP adresu zařízení}.
V dalším kroku zadej do pole (viz obr.\,\ref{fig:win2}) \tiskIP \uv{IP adresa}, klikni na \uv{Hledat} a v tabulce níže by se měla objevit tiskárna, vyber ji a klikni na \uv{Další}.

\subsubsection{Manuální přidání tiskárny, ovladač už je nainstalován}

Pokud ovladač už byl dříve nainstalovaný, tak můžeš přidat tiskárnu takhle:

Nastavení $\Rightarrow$ \uv{Bluetooth a zařízení} $\Rightarrow$ \uv{Tiskárny a skenery} $\Rightarrow$ \uv{Přidat zařízení}.

Pokud Windows nenajde tiskárnu automaticky, klikni na \uv{Přidat ručně}, následně zvol \uv{pomocí IP adresy nebo názvu hostitele}.
Pod \uv{Typ zařízení} zvol TCP/IP, do dalšího pole pro adresu napiš \tiskDNS\ nebo \tiskIP.
V dalším kroku \uv{Instalovat ovladač tiskárny} zvol Výrobce \uv{RICOH} a tiskárnu \uv{PCL6 V4 Driver for Universal Print}

\subsection{Android a iPhone}

Bohu\v zel nejsp\' i\v s nen\'i mo\v zn\' e tisknout z Androidu bez toho, aby jsis st\' ahnul applikaci\footnote{V \' unoru 2025 byla dostupn\'a z \url{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ricoh.smartdeviceconnector}} od v\' yrobce.
Moment\' aln\v e (\' Unor 2025) se applikace jmenuje \textit{RICOH Smart Device Connector}.

Telefon od apple nem\' am a proto to nem\r u\v zu zkusit.
Jestli m\' a\v s iPhone a na n\v eco p\v rijde\v s, nev\' ahej a napi\v s mi.
J\' a to sem dop\' i\v su a u\v set\v r\' i\v s t\' im ostatn\' im \v cas.
